巴菲特：投資者持有正股不用害怕

神秘對沖基金挑戰巴菲特：策略不合時宜
巴菲特：持有正股不用害怕

華爾街日報：三月十六日下午，在連儲局 下令把聯邦利率下調至零以後，在曼哈頓一間高級餐廳內，「股神」巴菲特跟一重量級神秘對沖基金經理人共享午餐，就近日市場巨大的波動發表了各自的策略。會議最後可謂不歡而散，根據本報記者可靠消息得知，巴菲特在會後曾經長時間處於沉默，信心明顯受到打擊。以下是服務生透露給本報記者的內容：

據了解，近日在環球市場出現了一名急速冒起的重量級玩家，行家稱之為「連登對沖基金」。它的特色是沒有「大台」，來去如風，擁有極其龐大資金及影響力。根據統計，該對沖基金旗下有350,000名註冊專業投資者，持有資金大約500億美元，雖然跟巴菲特手上的1000億美元仍然有一定差距，但是連登仔只用了短短一個月便在華爾街打出名堂，這一點連巴菲特也不得不佩服。當日對沖基金便派出了一名全身藍色衣着，據稱為「面面」的專業代表來跟巴菲特切磋。以下是他們的對話內容

「我説巴老啊，現在是什麼年代啊，衍生工具層出不窮，本來就是為我們這些大戶服務的啊！你為何要那麼頑固，只玩正股呢？」

「衍生工具風險極度巨大，我老人家輸不起。價值投資係過去數十年已經證明了是十分有效的。我不想改變。」

「你這樣便不對了。我們來看一下，巴郡在這次股災中表現如何....富國銀行、蘋果、西方石油...全部傷亡慘重！你打算怎樣應對？！」

「繼續買貨，買正股！」

「原來還有達美航空及可口可樂都是跌哈哈！！！ T.T」

「怕甚麼！巴老我幾十年有咩風浪沒見過！」

「這樣說便不對了！你看看你的投資現在全部嚴重虧損！相反我等「巴打」現在已經成為華爾街上令人聞風喪膽的超級大戶。你想知道我們是怎樣做到的嗎？」

說到這裏，巴菲特也哽咽一下，表情開始轉向呆滯
「.....我要....正股」

「價值牛態」

「信...正股....」

「sqqq」

「有...正股....」

「孖展極牛 三陪槓桿」

「有正股！有正股唔驚！」

這是巴菲特一生中最激動的時刻。七十多年的豐功偉績，彷彿就在這一瞬間完全被摧毁了。相反，基金經理顯得極為自信，談吐淡定，思維清晰。就在這一瞬間，華爾街的新舊交替已經完成。

臨別前，「面面」帶着勝利的笑容，走向巴菲特的身旁，遞上了一張寫有四個數字的字條。

「廢老，你的時代已經過去了。我們擁有連儲局，你是不夠我們來的。但是不要再錯下去了，跟隨我們吧。」

已經完全不知所措的巴菲特瑟縮在一角，卻不知道發抖的手上拿着的紙條上寫有世上通往財富的巨大秘密。那組數字是...

「7500」

華爾街日報亞洲版
2020年3月16日

有正股 唔驚

巴菲特如果生於2020應該 十倍極牛

美國73年股災仲有幾多隻股今日仲生存緊？

巴菲特的泳褲

正股驚閪咩

佢玩short put 多過連登仔射個d精啦

屌

我敢講
佢同我同年出世
回報連我一半都冇

睇到「連登對沖基金」

連儲局

玩膠玩下咪算，玩到而家變到假新聞咁
自己垃圾就好啦，唔好攪到連登變垃圾崗啦

當然係派徦膠先呢個鐘數出 日頭咪又去番其他post講正經野 近排應該好多人愁眉苦臉 如果派個膠 大家可以開心啲笑下咪好 唔鍾意嘅話可以留個腐皮

屌你老母，掉貨

正服驚閪係for有時間長渣既人
廢老仲有幾多年命去長渣

面神

傳比子孫

買etf囉

巴菲特都有買options架，因為可以用黎平平地入貨。

T.T

每日跌2000, 正股stronghold